蘋論：良知蒙蔽 為奴為惡

蘋論：良知蒙蔽 為奴為惡 - 李平

親共議員和立法會秘書處上周末發動「政變」，內務委員會竟向《逃犯條例》修訂法案委員會發出點名由石禮謙主持的「指引」，秘書處隨即發通告要議員在今日中午12時以前以書面表態，若逾半數委員支持，委員會便會採納。本應由最資深議員主持的法案委員會，竟可以變成由指定的議員主持，不只DQ了涂謹申，更改變了《議事規則》，內會主席李慧琼、立法會法律顧問馮秀娟、秘書長陳維安，是良知被蒙蔽而為奴為惡，甚或是良知已泯滅，為完成中共的引渡修例任務不惜摧毀香港的法治？

秘書處政變令人不寒而慄

內務委員會向法案委員會發出的指引，是否具約束力本已有爭議，但荒謬到指定議員取代最資深議員的主持資格，真的是讓市民再度見識到，為虎作倀者是毫無道德、法治底線的。不要以為上月在電視節目上鬧特區政府「衰過共產黨」的石禮謙，在主持法案委員會時會主持公道，讓議員充份表達對「衰過共產黨」的特府修訂中港引渡條例的意見，相反，親共議員鬼拍尾後枕道出真相後，只會加倍努力媚共，真正衰格到加零一。

而本應中立的立法會秘書處，竟然限時要法案委員會書面表決，更令人不寒而慄，難怪被指為越權、政變。馮秀娟、陳維安竟然衰過湯家驊、譚惠珠，為執行中共的指令不只與他們一樣謊言百出，而且把破壞香港法例和立會規程付諸行動。相反，立法會高級助理法律顧問曹志遠，去信保安局就《逃犯條例》的修訂漏洞提出25項質疑，是履行職守，也是良知未泯的表現，但能否逃過中共和特府的秋後算賬，誰能樂觀？

人性本為善或惡，中國古賢有不同見解。孟子在《告子上》中說，惻隱之心、羞惡之心、恭敬之心、是非之心，人皆有之，是為仁、義、禮、智，「非由外鑠我，我固有之，弗思耳矣」。但荀子在《性惡》中說：「人之性惡，其善者偽也。今之人性，生而有好利焉，順是，故爭奪生而辭讓亡焉。」但無論人之初性本善或性本惡，能否經受利之所惑的考驗，才能證明良知是否被蒙蔽、被泯滅。

三大關驗證良知是否泯滅

香港主權移交後，由於中港價值觀的差異、法治的差異，由於中共領導人信守一國兩制、港人治港承諾底線的飄移，香港政治人物、公務人員就不斷地接受良知的拷問，難免有一批人受權力、利益影響而蒙蔽良知，放棄了行政中立、司法獨立、維護人權的原則，甚至由民主陣營轉投親共陣營，也有一些媒體放棄了第四權，放棄了監察政府的義務，淪為姓黨的宣傳工具。

從2003年23條立法，到2014年雨傘運動，再到今年的《逃犯條例》修訂，堪稱驗證香港政治人物良知的三大關，有的倒在第一關，如葉劉淑儀，有的倒在第二關，如湯家驊，有的倒在第三關，如立法會秘書處。隨着中共加快奪取香港全面管治權的步伐，隨着香港行政制度、司法制度的崩潰，不難想像，越來越多政治人物的良知會在中共的權利誘惑下被蒙蔽，甚至泯滅。

法國哲學家笛卡兒說過：「理智和良知是使我們人之所以為人並與動物有區別的東西，我相信它是完整地存在於個人身上。」香港商界未支持《逃犯條例》修訂是基於理智並非良知，因此只要求豁免商業罪行的引渡；以李慧琼為主席的民建聯全力支持修訂，與置國際輿論質疑於不顧、只知重複修例逼切性的林鄭月娥、張建宗、李家超一夥，不只喪失理智，更喪失良知，也失去了人與其他動物的區別。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)

賤婦